<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Life on An Do</title>
        <link>https://andrewdo25.github.io/tags/life/</link>
        <description>Recent content in Life on An Do</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Mon, 04 Apr 2022 19:10:13 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://andrewdo25.github.io/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Cà phê thế nào là ngon?</title>
        <link>https://andrewdo25.github.io/p/ca-phe-the-nao-la-ngon/</link>
        <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 19:10:13 +0700</pubDate>
        
        <guid>https://andrewdo25.github.io/p/ca-phe-the-nao-la-ngon/</guid>
        <description>&lt;img src="https://andrewdo25.github.io/p/ca-phe-the-nao-la-ngon/cover.jpeg" alt="Featured image of post Cà phê thế nào là ngon?" /&gt;&lt;p&gt;Chắc hẳn nhiều người cũng như mình, cà phê không chỉ là đồ uống, cà phê trở thành một phần không thể thiếu trong cuộc sống thường ngày. Vậy cà phê như thế nào là ngon?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://andrewdo25.github.io/p/ca-phe-the-nao-la-ngon/image_1.jpeg&#34;
	width=&#34;3840&#34;
	height=&#34;2160&#34;
	srcset=&#34;https://andrewdo25.github.io/p/ca-phe-the-nao-la-ngon/image_1_hu2ac3dcbd9ca4c0b8ac1553f57374415c_425394_480x0_resize_q75_box.jpeg 480w, https://andrewdo25.github.io/p/ca-phe-the-nao-la-ngon/image_1_hu2ac3dcbd9ca4c0b8ac1553f57374415c_425394_1024x0_resize_q75_box.jpeg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Cà phê như thế nào là ngon?&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;426px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sáng nay mình có lướt một vòng Facebook, tình cờ đọc được topic một số anh em tranh luận về chủ đề cà phê ngon. Người thì nói cà phê là phải đắng, uống vào sốc tinh thần tỉnh táo ngay. Người thì bảo cà phê phải có vị hơi chua của Arabica, hậu vị phải ngọt của cà phê chế biến ướt đặc sản. Lại có kẻ vô chửi bới nói các anh lạc hậu, giờ người ta phải uống cold brew mới là hợp thời đại. Vậy theo mọi người, ý kiến nào đúng?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Theo suy nghĩ của riêng mình, uống cà phê là một cách để bổ sung năng lượng cho thể xác và cả tinh thần.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Về thể xác, chỉ cần cà phê nguyên chất, không pha trộn các loại hoá chất độc hại, cà phê không rõ nguồn gốc, tóm lại là không ảnh hưởng xấu tới sức khoẻ là ok. Mỗi ngày uống 1 tách cà phê rất tốt cho trí não và sức khỏe. Thời điểm tốt nhất để uống một tách cà phê để lượng caffeine đạt đỉnh mỗi ngày là từ 9h30 đến 11h30 sáng. Lý do là bởi caffeine tương tác với một nội tiết tố chủ đạo trong cơ thể có tên là Cortisol giúp điều hòa đồng hồ sinh học và thúc đẩy sự tỉnh táo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mặt thứ hai là về tinh thần, đã là tinh thần thì không ai cân đo, không dùng chỉ số để kiểm đếm được, chỉ cần bản thân cảm thấy thoải mái, sảng khoái xuyên suốt một ngày làm việc tức là cà phê đó ngon. Ngoài việc nghiện công nghệ, có lẽ thứ mình nghiện tiếp theo đó chính là cà phê. Những buổi sáng tinh mơ mớ ngủ sau khi thức đêm cùng cái máy tính, thứ chúng ta nghĩ đến có lẽ là cà phê. Giữa nhịp sống hối hả và guồng quay bất tận của công việc, không gì tuyệt vời hơn giây phút thư giãn cùng bạn bè và những người thân yêu, chia sẻ những buồn vui và cùng nhau thưởng thức những ly cà phê.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Có lẽ bạn không tin, nhưng sự thực rằng, cà phê giúp bản thân mình có thêm nguồn năng lượng mới. Giúp mình giữ vững được tinh thần năng động và nhiệt huyết. Giống với nhà soạn nhạc vĩ đại người Đức Johann Sebastian Bach, có thể diễn tả như sau: “Without my morning coffee, I’m just like a dried-up piece of roast goat”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://andrewdo25.github.io/p/ca-phe-the-nao-la-ngon/image_2.jpeg&#34;
	width=&#34;3840&#34;
	height=&#34;2160&#34;
	srcset=&#34;https://andrewdo25.github.io/p/ca-phe-the-nao-la-ngon/image_2_huefb0a983bbcb9fb97ef6578366cf1ec4_418750_480x0_resize_q75_box.jpeg 480w, https://andrewdo25.github.io/p/ca-phe-the-nao-la-ngon/image_2_huefb0a983bbcb9fb97ef6578366cf1ec4_418750_1024x0_resize_q75_box.jpeg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Hãy tận hưởng trọn vẹn ly cà phê của mình&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;426px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mỗi người có một cuộc sống khác nhau, trải nghiệm khác nhau và tâm hồn khác nhau, lỡ như gu cà phê có không hợp nhau thì đó cũng là điều dễ hiểu. Cái khẩu vị ngon của người này không thể là chuẩn mực của người khác được, nên tranh luận là vô nghĩa. Thay vì chê bai ly cà phê của người khác, hãy tận hưởng trọn vẹn ly cà phê của mình nhé!!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
